【7.21 白衣人暴動案】證人 J 稱車廂八成滿 周天行追問人數 遭反問「你平時有冇搭過地鐵？」

7.21 元朗白衣人暴動案今（9 日）在區域法院踏入第 12 日聆訊，證人 J 繼續作供，稱當晚列車車廂八成滿。主控周天行詢問實際人數，J 反問他：「你平時有冇搭過地鐵呀？你應該知道八成有幾多啦」。辯方盤問時又質疑 J 聽錯呈堂片段中的一句話，J 諷刺辯方：「法官都聽到呀，使唔使休息吓睇耳科醫生？」。他期間表現不耐煩，三度稱「唔好哂我時間」等說話，法官葉佐文不禁叫停他：「證人你合作啲」。

證人 J 供稱，案發當晚 10 時半乘西鐵到元朗站，在大堂看到 3 名白衣人追打一名男子。他不知道發生甚麼事，遂聯同他人上前喝止。J 在大堂玻璃圍欄附近，看到大批白衣人，遂向他們拍攝，期間遭一名閘外的白衣人用木棍打其左手手肘，「我認得出（該白衣人），我有影低佢樣。」J 被打後手部感麻痺，林卓廷見狀拉走他並逃回月台。

J 稱返回列車車廂後，白衣人上前追打。主控官、高級助理刑事檢控專員周天行詢問他車廂人數，J 稱「好滿，八成」。周天行追問「即係幾多人？」J 反問他：「你平時有冇搭過地鐵呀？你應該知道八成有幾多啦」。法官葉佐文解釋「即係逼逼地」，J 同意及補充「逼逼地又有啲鬆動位」。

辯方
辯方

CLS 得2條友就話啫，點撚會知實際有幾多人呀？

記住，呢單野只咬8個人，唔係100人

控方條友擺明亂9黎啦

等睇控方專員不斷質問鋤散控方證人

控辯做撚晒

真正控辯合作無間

兩個辯方下話？
咁撚樣問控方證人？

平時濫暴濫捕案又唔見你亂柒咁黎？
721仲亂柒咁黎？

史上第一次沒有控方代表嘅官司

辯方係咁
要迫到控方證人亂陣腳
不過個主控就真心on9
俾證人屌番轉頭

雙辯方係咪普通法史上首創

因為佢唔公平出左名

呢個證人有d戰鬥力

對只有辯方既case 呢個證人相當冷靜

雙辯方
想知各代表律師全名

證人J咩來頭